鄭立:你地班人區選贏咗太心雄，打算搶功能組別?

係你地決定選功能組別之前，不如考慮下，美國個民主人權法包唔包制裁功能組別議員先？最多扣除超區同區議員互選，其他人抵死啦掛？（雖然我眼中呢幾席都係害人不淺）

全部有錢佬，比美國制裁仲唔契弟走得摩。叫你「搞」功能組別，與其大諗點樣玩好佢個規則」，不如「攬炒晒成個功能組別」啦。

你班功能組別契弟害香港廿年，仲要我地諗方法加入你d垃圾陳年商會博你落選？有無病？家陣美國佬慶恰恰，打蛇隨棍上直接叫美國佬收佢地皮啦，呢個唔使美軍，美國佬係個簽證同銀行搞一搞就得。你試下班有錢佬比人搞晒銀行戶口仲唔跪？

班人真係 on99 去參加咩漁會🤡，你區議員聯署再組團去美國叫佢地制裁功能組別會唔會好d？

tui

講左咁多
叫人唔好玩，咁有咩實質建議？
原來係廢話

//通晒水話搞功能組別，班人點解會諗選舉？「搞」係「搞鳩」咁解呀。

咁多年香港議會點解半廢, 就係因為功能組別, 而入面幾乎全部係最驚美國佬既有錢佬. 家陣美國佬同你示晒好, 開晒懲罰機制比你做包青天, 你咁好機會可以懲罰班功能組別.

你都唔諗, 諗去加入? 想點呀你地?

我比你選多左席入功能組別, 又唔夠一半, 結果多左幾席功能組別議員, 你就係將個春袋放左係功能組別入面. 變成你為左班人日後既生計, 有機會打爆功能組別時, 你會驚傷到自己人(我方既功能組別議員)而唔打.

你咁樣個功能組別永遠都廢除唔到, 所以唔該你班人專心搵美國佬打爆佢先, 打唔爆再考慮選唔選得唔得?

你咁叉大個政界, 又話民主運動, 點解可以完全唔諗呢個可能性?//

遊說團喺美國佬面前篤班功能組別班有錢佬灰有冇得諗？

未講咗囉
“你區議員聯署再組團去美國叫佢地制裁功能組別”

入功能組別係要議席過半去否決財政預算案

支那係成功嘅
比你區選大勝
將我地帶返去"制度內"抗爭
下屆預備再被當頭棒喝

岩
直接要班有錢佬跪底

應該要一齊做，申請做選民要做，聯署請美國制裁都要做。

熱狗又分化

功能組別一直都有泛民同獨立議員，只係人數少，陳沛然醫生都係其中一個
制裁埋佢地？

喺連登仔眼中，只有制度內抗爭
連鄭立都係講廢話，睇嚟連登仔已經無視一整代嘅知識分子

鄭立都係熱狗！

熱狗分化 拉

係用任何方法

功能組別只係其中一條支線任務

最尾果句咪實質建議

同埋連登仔成日叫美國快d 通過法案，其中法案有提及2020普選立法會，問題係你地係咪想將功能組別都納入埋普選一部份？ 香港人俾功能組別撚咗咁多年，梗係幾大都取消個功能組別啦。如果你話兩樣同時進行，咁起碼都要取消功能組別為主線、參與為副線啦，點解會主次調轉哂。

同埋玩功能組別唔係問題，問題係一係唔玩，一係就要拎過半。如果拎唔到過半係個議會無影響力、或至拎得幾席仔，咁期間咁多人力、物力就浪費哂。然後到時你地又有無決心攬炒成個功能組別？定係又會話要用果幾席拎資源？ 然後因為果幾席有人選，又要叫停所有勇武，又話要選完再算。然後選得幾席做到既野有限，又出黎話議席唔夠做野，所以你地唔批評得議會，我地下次一定要再努力d 拎多d 議席重奪議會。期間有議員表現唔好，缺席，又唔屌得，又話投咗都唔過半數架啦，點解要去開會。

選無問題，但有得揀真係寧願成個功能組別取消咗佢。

哇
唔知既以為制裁完d 仆街就無得贊成惡法

訓醒未？

制裁係重要，但拎議會話事權一樣重要

同佢講區選立論一樣，
刻意將制度內抗爭同制度外抗爭切割對立，其實兩者根本就冇必然衝突，why not both。

泛民應該即係隊個動議，重啟政改真普選行政長官同全面立法會
到時咪睇邊個reject

人權法已經講緊要2020真立會普選
個方向係應該爭取呢樣為主啦
反攻功能組別可以同時做定當後著但唔應該係主線

而家就係無both
睇下出面靜左成個禮拜

一質疑個制度就話係熱狗、分化，其實你地同支那乜春都話黨做得好、反對既人係搞分離主義、港獨無分別。

爭取完個法案，除咗要懲罰d 仆街之外，係咪應該推動埋"普選"? 定你地覺得功能組別都係普選一部份？

Push

兩者根本唔係對立

邊玩過半立會
邊推制裁

一定贏唔到功能組別架。。。爭取雙普廢功能呀要。。

其實叫入會做選民既都幾撚on9
俾哂D錢對家使
佢用你俾既錢左手交右手，再叫人入會咪得
大佬種票唔係咁玩嫁

以為泛民贏到過半議席都無話事權，咪就係因為有功能組別。你取消咗個功能組別，唔係仲易拎話事權咩

人地叫你直接收功能組別皮啊
仲響度諗點樣玩贏功能組別呢種垃圾選舉

講叫收皮就可以收皮？
真係笑死

咁未收皮又唔理佢呀？由得佢繼續比對家揸旗？ 講到講句收皮就可以100%收到皮咁

Why not both?

一邊攬炒功能組別

另一邊不斷滲透投票人口

玩功能組別係為拎話事權

取消功能組別=直選過半 就已經有話事權

除非你地覺得直選會建制贏、功能組別會泛民本土贏。如果係相反既更應該取消

Why not both
一邊搶功能組別位置
一邊要求取消功能組別
公就我贏
字就你輸
點解一定要2簡1又係白票撚啲friend

制裁功能組別
訓醒未

plan A plan B同步進行有咩問題

搶功能組別咪就係最容易取消功能組別的方式
中國禁輸打贏要

當真係上曬岸有錢嗰班唔選
並支共總會搵到啲廉價卒出黎拎嗰啲議席
佢地奶共無成本 唔驚被制裁
咁我地又係要輸嗰幾席

push

你呢個垃圾reply 都最多正評我真係o撚咗咀
最後嗰句咪提議囉on9
仲咁照多正皮

直選會建制贏、功能組別會泛民本土贏
唔係無可能 新移民越來越多
直選未必有利

成篇文唯一有建設性值得參考嗰句係叫美國佬制裁埋班功能組別已完

同意
其實我地爭取五大訴求 就係想真普選
人權法都講幫我地2020落實雙普選
我地應該去取消功能組別嘅方向進發

搶功能組別咪就係最容易取消功能組別的方式
中國禁輸打贏要

你覺得佢地會無啦啦放權

呢個post乜撚野事 係咪D人咁短嘅文都睇唔哂定咩

用慣不推文 屌

成個天水圍都係新移民
但生出來嗰一代黃到仆街

成班白痴仔，呢頭話要雙普選，個頭又同人玩功能組別

Cheng lap=怨婦

Why not both

唔知佢地當年有無份屌民主黨入支聯辦傾個超區返黎

鄭立都熱狗

走兩條線，體制內要鬥贏中共，下屆立法會直選，功能組別用盡方法拎最多席位，體制內控制立法會，再次加上美國施壓，監察香港自治進度，從而迫使推行雙普選

分化，拉

我承認, 立會贏左唔會end game
但全方位向正苦進攻 制度內, 制度外都要
如果正苦真係完全唔重視, 正苦就唔會想辦法想通過香港人在強国投票合法化

但贏左, 制度內向正苦施壓
而且至少, 贏左, 代表香港民意係我地手足度, 無論國際線定本土線, 一切名正言順, 出師有名

2者無衝突 why not both]

香港人要齊心，就可創奇跡。
區議會贏在有良知，建制敗於冇良知。

唔駛抝，why not both? 2樣一齊做!

即係叫人放棄，唔好再研究點贏功能組別

如果有人問「兩樣一齊做唔得咩？」
你就屌佢老母話佢係咪贏咗區選太心雄

爭咩吖，做到就做

why not both？
我全都要.jpg有人肯做咪幫手推下

啱

Tui

區議會贏在單議席單票，仲有班一直都唔投票嘅人突然出黎投
但係呢班人嘅熱情係好快冷卻
下年9月仲有6成投票率當你贏

泛登又嚟屈毛

催眠大部分香港人 投票係有用的

根本就係因為樓主起標題話人區選贏咗太心雄。

然後一班人先入為主見有一點批評意味，就即刻唔理內容當咗係分化先

屌 要正能量盲撐你唔難，但有時都要理下個方向同做法。功能組別究竟有邊半數係泛民本土有勝算既？然後大家投入功能組別既力度仲大過要取消。

why not both 唔代表要5050 最起碼8成力要放爭取普選，餘下先係制度內玩。

why not both? 功能組別係好有問題, 但未能取消功能組別前都應該爭取係制度內的抗衡

而家有人話唔做制度外嘅野咩

推

我都好憎熱狗
上次區選我支持投票
但係立會 加上過左人權法
我地真係要諗下點做
立會真係唔公平
同埋2020雙普選先係我地要嘅嘢

投票係有用不過唔係呢個制度

鄭立都被熱狗

岩

而家有人話唔做取消功能組別既野咩

其實有好多人都仲未明呢樣野，有樣野叫兩手準備，有時真係屌到廢撚事，講到d 野一撚定work 就唔使有後備一樣

立dee都被熱狗

制裁需要議員同gphone呢D有代表性嘅人物去做，一般人可以做嘅就係做選民，定有其他一般人可以做嘅野？

功能組別要攻，制裁名單要加，和理非繼續遊行，勇武繼續黎明行動！敵人話唔好，我地就要做！

唔小心講真話就分化撚 熱狗

點搶本身就唔公平
我覺得可以兩邊同時進行
做選民 入功能組別
但係主次 應該係爭取廢除功能組別
次要 係呢場唔公平制度入面 搶議席

兩樣都要做

區選完之後好撚多依類comment

班人未撚訓醒

廿年時間都搶唔到功能組別（或者根本無心搶）

而家有勇武抗爭推翻制度

先突然想返回議會搶功能組別

唔係幫共匪維穩都唔知係乜

當政府發覺功能組別都控制唔到，就係廢除功能組別嘅好時機

咁你做咩幫手不推文
其實鄭立真心講得啱

係

一齊做

喺連登屌議會抗爭就會變熱狗連登仔政治光譜停留喺黃藍同16年就解散咗嘅熱普城三隻色

區選贏咗，中咗中共計
區選輸咗，失去民意

咁就拿拿聲叫泛民動議重啟政改2020年全面直選立法會同2022年普選行政長官

但個建議廢到無倫囉
制裁功能組別就會制裁埋少數泛民同獨立
搞搞下又會變咗淨係要求制裁功能組別既建制派
講到尾，不如直接要求制裁所有建制派推手

鄭立係咪熱狗我無資料，但大家不妨搵吓佢正職做咩，同佢公司嘅合作伙伴等。

唔明咩叫空軍炸呀?

香港人都信選舉
大家都熱心參與
所以應該搞雙普選 完

人權法雖然支持2020普選,但係唔會為2020普選瞓身,唔好搞錯,咩制度內既選舉都要盡力試

泛民負責出糧 ga 咋嗎
唔通佢地會話議會有功能組別等於無撚用咩
咁樣佢地點搵食

on9

推呀

pisg

(轉)
你肯定可以搶到在功能組別取得過半數的議席? 用2016年的選舉，做了少少推論：

1. 已知的事實：功能組別的選民分為「團體票」和「個人票」。功能組別共有35席。
2. 2016年的功能組別選舉保皇黨佔24席(68.6%)，民主派佔11席(31.4%)
3. 已知的事實：功能組別入面有12席都係100%只由「團體票」選出
3. 根據2016年的選舉，以上100%只由「團體票」選出的12席，全部由保皇黨當選
4. 所以，第一個推論是，以上的12席在2020年都只會繼續由保皇黨當選 (佔35席的34%)
5. 另一個由2016年選舉得到的觀察是，如果一個組別分別有「團體票」和「個人票」，而「團體票」選民的數目是佔超過60%，最終都是由保皇黨當選。組別包括：地產及建造界、「體育、演藝、文化及出版界」、進出口界、紡織及製衣界，共4席。
6. 所以，第二個推論是，如果該組別的「團體票」選民的數目是佔超過60%，保皇黨可以繼續全取這4席。
7. 再加上「從來都不用投票就選到議員出來」的鄉議局1席，保皇黨的鐵票有17席(49%)
8. 數學好的你，這個時候就可以計到，保皇黨其實只要多取1席，就可以繼續控制功能組別。
9. 樂觀的假設：民主派可以在2020年全取區議會（第一）、區議會（第二）的6席。(2016年，區議會（第二）的5席，保皇黨佔2席，民主派佔3席，這裡假設了民主派可以再下一城，全取超級區議員的5席，而其實可以全取超級區議員的5席是幾乎不可能實現的)
10. 另一個樂觀假設是，2016年所有民主派在功能組別取得的議席，會在2020年繼續全取。
11. 剩下的組別就是：工程界、商界（第二）、批發及零售界、飲食界共4席。這4席在2016年，都是由保皇黨取得。
12. 如果真係想要由民主派「控制功能組別」，就要全取這4席。要全取這4席的難度有幾高，你可以自己再研究下

直頭從票源開始炸啦

淨係炸參選咁少野?

根本係系統性賄賂

ICAC腐敗

一路入人一路打爆個功能组別，到時用盡力都打唔爆我地先再含撚

但而家我地仲理選戰做咩，唔係回到主線咩，等區會正式上位俾我地睇到點支援我地，直到下次選戰先再決定點含

唔好咁啦

其實幾值得參考

發覺好多人唔知功能組別線係打緊乜

功能組別過半一定係唔洗諗
想打功能組別線既人，係計劃緊直選議席＋功能組別可以過半
即係足夠否決政府議案既席數
要思考既問題係值唔值得用資源去功能組別爭多兩席
記得有人計過，超表現咁打都係得34/70席

你真係垃圾黎

即係咁

輸打贏要

團體票公司票議員就全部制裁

個人票就積極參與

係搞鳩 唔係搞
功能組別呢個咁唔公平既制度係時候要收收皮喇

除非去選功能組別會減弱其他戰線, 否則唔見得要停, e+係打仗, 總之有機會取勝既野都要做
既然Solomon 都話會幫手, 點解唔順勢去拎立法會36席?

Why not

你樓上個留言笑緊你

好似所羅門所講 - 美國要幫手2020

成日話要取消功能組別就唔應該玩功能組別, 呢D咪政治潔癖囉, 鬧左泛民政黨潔癖潔左廿幾年, 依家大幅度引入素人聲音, 全民覺醒時份, 係佔路同和你塞以外多樣武器同政府對抗有咩問題? 就算係北愛內戰流血幾十年, 議會抗爭一樣係參加, 咁唔通佢又因為加入未脫離大英帝國既議會就等於污衊革命所以杯葛咩? 全民抗爭佔路可以阻香港人返工, 迫政府修路同付出經濟停頓成本, 咁唔通擁有議席同政府分庭抗禮, 長期反抗暴政議案就唔係抗爭? 屌泛民屌幾十年係因為未有全民覺醒, 佢地淨係掛住自己既議席, 上不能擴充議席到大多數制裁政府, 下不能做好文宣帶領民眾抗爭, 到今時今日全民覺醒, 各自盡力爭取最大議席數, 如果有希望可以佔半數制裁政府, 咁點解唔做? 有人話過裝修要停? 其他抗爭手法要停? 如果一味曲高和寡, 參政污穢我就唔做, 坐而論道, 同以前泛民政黨比較又係咪只係佢有議席而你無既分別?

要政治潔癖既可以, 除非你可以做到甘地咁帶住成個印度既人行出海邊自己造鹽, 唔撚買政府鹽, 又唔撚交稅, 全民杯葛所有法律, 係香港又可唔可行?

美國講緊出年普選立法會
港豬講緊點玩埋一份

嘩 依家做熱狗咁撚易

有功能組別點拎話事權？

靠美國不如靠自己

有得將功能組別打落台 點解唔打！！

真係一唔岩聽就熱狗

你智障都唔好週圍同人講

成日叫人唔好做，做左有咩壞先？你話成個取消，咁點做先成個取消啊，有咩實質建議？係咪你叫美國攪佢就成個取消先，你保證？最簡單，我地入晒去佢咪取消囉，呢d咪建議

真係唔撚明點解係要 share 陳雲同鄭立 D 野。

醒少少啦 Soloman提曬水會幫我地選立法會
我相信美國佬有能力拉攏幾席功能組別倒戈(商界，金融)
背後就係用人權法威脅
但係我地自己都要努力贏多幾席
仲講唔應該體制內抗爭係on9
而家已經唔係以前咁不可能任務

體乜撚制度內改革啊
成班港豬未撚瞓醒

功能組別令立會佔多數之餘,仲可以入去做同選埋選委,今次功能組别搶灘成功去到500席,我地加埋誠哥百多席,可以決定埋特首添呀成日話無用既分化L,俾港共全面執正變成大陸城市睇下仲有冇人出黎抗爭

文盲？

突破盲腸

口號式叫解散係無用 搞鳩爛佢先係王道

agger

功能組別，同爭全部普選，其實有協同效應

如果功能組別我地過到半，首先可以重啟政改。另外支那發現撗掂2邊輸，俾你普選都無大分別。

可以Block嗎？鄭立都熱狗

拉

啱 我地人多 應該做晒2邊而唔係押晒一邊

兩手準備唔好咩？

一定要兩樣一齊做 兩手準備

功能組別明明唔公平

但係大家竟然仲諗方法點樣入去

而唔係推翻呢樣野

仲有一啲人因為嗰個人嘅身份就覺得佢講嘅野全部都錯 What a good logic

pull
食屎拉，又用同一招

如果講兩手準備，咁佢叫爭取美國取消功能組別都係其中一手黎

得啦
我del返第一句
個意思都係一樣

玩爛個制度係其中一種方法，切忌政治潔癖

Why not both真係好痴線
如果可以制度內贏
咁死傷咁多人到底為乜
就係為左喚醒泛民同港豬

如果搶唔到條氣會順啲
最得人驚係真係搶到
代表
1) 泛民一直都無心搶，係暗共幫手維穩(其實呢一點睇下投票記錄就知係真)
2) 泛民支持者係戇鳩，唔督促泛民去搶
3) 勇武死傷咁多人其實就係一場大型拉票活動

搶到都要忌都講得出,喚醒唔到泛民同港豬你地勇武死幾多都無Q用,大陸幾多被自殺同自焚無人理,依家勇武有槍有飛機大砲坦克牙

得個吹字
連登又真係有班當佢神咁拜

其實鄭立冇乜問題，當睇多個觀點。
陳雲就算鳩數啦，分化私怨撚，唔應該畀機會佢食藥。

功能組別本身就係違反人權

反功能組別同爭取立會普選係同一樣野黎

條友露晒底，只不過係正常d既陳雲

我唔明啲人諗緊乜野，而家美國國會係咪香港人話事，香港人要佢制裁邊個美國就裁邊個

如果係，直接源頭制裁啦好冇，搞乜鳩功能組別姐，由習大大本人同佢係哈佛個女瞿明澤開始裁起啦，裁完就有普選架喇。

買機票過華盛頓遊行啦。

反攻

鄭立都變熱狗
連登仔

推鄭立

點制裁？佢地無明顯做啲咩去違反人權
美國制裁佢地既話就真係唔公平既選舉
咁制裁完又點 制到無人敢出黎做又點？
篇文講到入公會去選舉就On9
咁你ban撚曬對家都要推翻人出黎做架大佬

我覺得2樣野可以同步做

12月都就到，好心佢行返出冷氣房先

功能組別根本就要取消

屌泛民=熱狗是常識吧

香港始終蠢人多 硬傷
區選起碼200萬人無投票

我今次唔同意 因為why not both

中大完 -》心紅 -〉守理大

區選完 -》心紅 -〉功能組別？

你覺得夠說服力⋯

又係射落海論述
我真係唔明點解唔可以both

成個功能組別都係違反人權
佢剝奪咗選舉同被選舉權
制裁佢哋係非常合理

The only way to win the game is not to play.

攬炒！！！

你話制裁梗係唔夠說服力，但本身人權及民主法案，係包含推動香港2020普選，所以 個角度唔係話建制侵犯人權要制裁，而應該係 真普選 唔應該包含 功能組別。因為本身功能組別就係一個個小圈子，有違普選原則。

你下面都有講why not both, 咁咩做埋佢囉，同埋做呢樣野成功就最好，失敗對選功能組別影響整細。人權同民主法案，當初都一堆人話美國理鳩你架。同埋功能組別如果唔拎過半，咁實際用途就只係拎資源。家下有人覺得可以靠功能組別重奪議會話事權，忽略咗功能組別構成有一堆界別係平民入唔到。只係想大家投放力度去多d 真普選到，多過過份投入立會，一係就再早幾年玩呢個遊戲。同埋六月到家下都係半年，過多半年都未到立會，咁呢段時間同時遊說埋都無壞。個人認為成功率會高過功能組別過半。

至少要盡量搶資源

咪係
根本佢講唔到點解唔可以同步

即係黎緊呢界搶唔到
如果係嘅不如大家疊埋心水爭取2020普選立法會啦
政府唔應承 美帝就取消香港關係法

又講得幾好

好過叫人投白票on99

推
尤其團體票根本係賣共賊鐵票

忠誠勇毅進 心繫黑社會

當可以響功能組別拎到資源, 直接得益果個之後又會唔會支持攬炒
人性係自私既, 身體就最誠實

原文: 你區議員聯署再組團去美國叫佢地制裁功能組別
你: 搞搞下又會變咗淨係要求制裁功能組別既建制派

思覺失調?

人地數都幫你計埋

真

廢除功能組別！！

樓主正確

鄭立同班冷氣軍師當左制裁名單係死亡筆記任人寫

唔好再轉依個啦，D料唔準另加對功能組別沒有足夠認知。

轉依個合理好多。其他商界議席要睇美國🇺🇸能幫我們倒戈幾多⋯⋯如果選到起碼D大白象嘅補款會暫停，逼使政權把錢放回民生問題上面，如醫療教育或其他真正可以促進經濟嘅項目。

（轉）
實際D睇，暫時可以用11席做Base，13席係正常結果，15席係爭取目標，超過15席係Bonus。

穩奪有：
教育界
法律界
會計界
衛生服務界
社會福利界
資訊科技界
區議會（第一）
區議會（第二） （3席）
醫學界 *陳醫生當佢係偏黃

希望爭取有(由易至難)：
建築、測量、都市規劃及園境界
工程界
體育、演藝、文化及出版界
飲食界

唔啱你心水就屈係熱狗

咪講左建議盲撚左？

推
有用建議

咪住 樓主原文呢
行文都唔似鄭立

咪係 冇人話只可以二揀一
兩條女擺係面前
點解唔可以兩條食曬

有一舊係屎